信報：參選人若叫過‘光時’，收到選舉主任致函詢問將是「最低消費」

⋯⋯⋯有選舉主任最近向政圈朋友吐苦水，抱怨官方劃出「光時」紅線後，不但令他們工作量大增，亦使DQ準則更難劃一。

回覆答案料創意十足

該名政界中人引述選舉主任表示，特區政府把「光時」列為「不能說的詞彙」，大部分參選人料懂得避重就輕，不會公然在政綱或宣傳旗幟提及「光時」，但這不代表選舉主任「易做咗」，原因是不少報名角逐的人士以往皆曾在公開場合或社交平台大喊相關口號，選舉主任循例會向他們發信查詢過去說「光時」的含意，立場是否與現時有所不同。

換言之，參選人若叫過這八字口號，收到選舉主任致函詢問將是「最低消費」。

至於為何選舉主任擔心DQ準則難予外界一致感覺，曾做過選舉主任的政務官解釋，可以預期泛民人士收到選舉主任有關「光時」口號的查問後，答案肯定五花八門兼創意十足，屆時不同選區的選舉主任要作出具明確標準的裁決，肯定不是一件容易的事。

舉例而言，如果參選人回覆聲稱自己「覺今是而昨非」，那麼選舉主任應否就此信納而准許其入閘？判斷報名人覺悟「真誠擁護《基本法》」的界線，又要定在7月18日選舉提名展開當天，抑或《港區國安法》6月30日頒布條文前後？

種種問題正困擾一眾選舉主任，可是官方卻無一套marking scheme供參考。難怪部分政務官早前多次獲高官邀請當選舉主任時，均婉拒好意，以免兩面不是人。

標準答案：

［考古］‘光復香港’ 指將香港回復舊日面貌 ‘時代革命’ 指不同世代都可一齊參與大型變革去’光復‘

文革式批鬥

希望香港回復97年7月1日回歸日的光輝時刻, 自己身為年青一代, 改革的社會責任是責無旁貸。

屌佢老母啦 做得走狗主人叫你食屎你都要食㗎啦 喺到呻咩扮咩撚委屈

唔好做囉

佢地驚閪咩
標準不一又如何，外界夠膽反咩？美國會因為咁即刻做野咩？

你地直接dq哂全部民主派人算啦，撕開假面具啦唔好咁難做人

講到好難委你咁喎

拿，制裁就一定預埋你既

安心番大灣區吸毒氣退休啦

光復香港 覺得香港缺乏對共產主義的認知
時代革命 要透過人民 用毛主席路線 推返資本革命

又要send名單比美國

大家唔好唔記得呢單猛料：

幫手推（我P推唔郁）！

選舉主任可以申請定崑崙銀行

叫唔叫都會問架啦on9

幾時捉區議會個選舉主任去勞改？

黨衛軍抱怨：燒屍太麻煩，增加工作量

想知上次區議會批咗咁多嗌過「光復香港」嘅候選人嘅選舉主任 使唔使捉佢煽動鼓勵對政權仇恨？

邊個收唔到邊個就係鬼

大陸唔係有條反革命罪
咁到底係要革命定反革命

係囉。又唔係唔可以辭職。
叫乜撚嘢春啫？
正賤種。

選舉主任係咪覺得党有問題?

十幾萬一個月，你唔做大把人做。

［長文］［多圖］論黃絲帶和中華民族—偽民主派如何歪曲歷史,騎劫口號，矮化獨立意志